<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<m3_series>
  <m3_serie>
    <id>1</id>
    <m3_media_id>2</m3_media_id>
    <name>Matemática na Escola</name>
    <description>
<![CDATA[
A série Matemática na Escola aborda o conteúdo de matemática do ensino médio através de situações, ficções e contextualizações. Os programas desta série usualmente são informativos e introdutórios de um assunto a ser estudado em sala de aula pelo professor. Os programas são ricos em representações gráficas para dar suporte ao conteúdo mais matemático e pequenos documentários trazem informações interdisciplinares.
]]>
    </description>
    <directory>MatematicanaEscola</directory>
  </m3_serie>
  <m3_serie>
    <id>2</id>
    <m3_media_id>2</m3_media_id>
    <name>Atividades</name>
    <description>
<![CDATA[
A série Atividades apresenta em vídeo os principais passos de alguns experimentos que o professor pode desenvolver com a sua turma.
]]>
    </description>
    <directory>Atividades</directory>
  </m3_serie>
  <m3_serie>
    <id>3</id>
    <m3_media_id>2</m3_media_id>
    <name>Profissões</name>
    <description>
<![CDATA[
A série Qual é a sua profissão?  apresenta uma série de entrevistas com profissionais. São duas entrevistas espontâneas intercaladas em cada programa, no ambiente de trabalho dos profissionais e aborda as características, o cotidiano, as possibilidades de mercado e a formação de cada profissional..
]]>
    </description>
    <directory>Profissoes</directory>
  </m3_serie>
  <m3_serie>
    <id>4</id>
    <m3_media_id>4</m3_media_id>
    <name>Estimativas</name>
    <description>
<![CDATA[
A ideia da série é incentivar os alunos a fazerem estimativas numéricas.
]]>
    </description>
    <directory>Estimativas</directory>
  </m3_serie>
  <m3_serie>
    <id>5</id>
    <m3_media_id>4</m3_media_id>
    <name>Problemas e Soluções</name>
    <description>
<![CDATA[
A série Problemas e Soluções trata de problemas típicos de matemática do ensino médio contextualizados por uma ficção. Em cada programa um ou dois problemas são interpretados no primeiro bloco de cinco minutos, ao final do qual o leitor é convidado a tentar resolver. No contexto da sala de aula, o professor então tem a oportunidade de discutir os métodos ou as formas possíveis de resolver o problema. O segundo bloco do programa apresenta as soluções e alguns comentários ou informações adicionais.
]]>
    </description>
    <directory>ProblemasSolucoes</directory>
  </m3_serie>
  <m3_serie>
    <id>6</id>
    <m3_media_id>4</m3_media_id>
    <name>O que é?</name>
    <description>
<![CDATA[
A proposta da série “O que é?” é fazer uma discussão introdutória e sem grandes aprofundamentos de alguns conceitos do currículo de Matemática do Ensino Médio que contenham palavras “incomuns” fora do contexto da Matemática
]]>
    </description>
    <directory>OQueE</directory>
  </m3_serie>
  <m3_serie>
    <id>7</id>
    <m3_media_id>4</m3_media_id>
    <name>Cultura</name>
    <description>
<![CDATA[
A série Cultura foi concebida com o objetivo de proporcionar aos alunos a oportunidade de fazer paralelos significativos entre Literatura, Cultura Geral e Matemática, para que ele, além de poder observar resoluções de problemas de matemática, também se sentisse estimulado a buscar as referências literárias e expandir seu conhecimento em diversas áreas.
]]>
    </description>
    <directory>Cultura</directory>
  </m3_serie>
  <m3_serie>
    <id>8</id>
    <m3_media_id>4</m3_media_id>
    <name>Cumpadis</name>
    <description>
<![CDATA[
A série Cumpadis apresenta programas descontraídos de variedades que usualmente abordam uma informação ou notícia de conhecimentos gerais, na conversa livre, parcialmente rimada, com comentários de conteúdo matemático da comadre Margarida. Os temas não são tratados em profundidade e todas as informações devem ser verificadas em pesquisa em fontes variadas. A série tem o objetivo de provocar uma discussão, mencionar alguns aspectos matemáticos, mas oferecem oportunidade de o professor trabalhar assuntos interdisciplinares em sala de aula ou em atividades extraclasse.
]]>
    </description>
    <directory>Cumpadis</directory>
  </m3_serie>
  <m3_serie>
    <id>9</id>
    <m3_media_id>4</m3_media_id>
    <name>Matema</name>
    <description>
<![CDATA[
A série Mátema levanta aspectos históricos dos fundamentos da matemática. O contexto da ficção tem o objetivo de tornar o programa interessante para o ensino médio e para adolescentes, uma vez que faz uso do estereótipo do Joãozinho, da Sofia e da professora. Em geral, os assuntos são mais elaborados do que os que são vistos nos programas de ensino médio. No entanto, o programa traz ricas informações e tem o devido cuidado com as definições e conclusões matemáticas
]]>
    </description>
    <directory>Matema</directory>
  </m3_serie>
  <m3_serie>
    <id>10</id>
    <m3_media_id>4</m3_media_id>
    <name>Radio</name>
    <description>
<![CDATA[
A série Rádio Cangália apresenta programas descontraídos de variedades que usualmente abordam uma informação ou notícia de conhecimentos gerais, com comentários de um professor de matemática. Os temas não são tratados em profundidade, mas oferecem oportunidade de o professor trabalhar assuntos interdisciplinares em sala de aula ou em atividades extraclasse. O programa pode trazer também uma piada ou uma frase célebre, sem preocupações maiores além de oferecer motivos de discussão em torno de um conteúdo e reforçar a descontração
]]>
    </description>
    <directory>Radio</directory>
  </m3_serie>
</m3_series>